傳日內會用作驅散示威者 警方水炮車今進行路面測試

警方「人群管理特別用途車」（水炮車）今日正進行路面測試，以備隨時出動。據悉，水炮車今午將駛離粉嶺警察行動基地正式在馬路行駛及進行進一步測試，消息指若測試順利，料水炮最快有在下周日(４日）舉行的示威中出動，用以噴射有頻色的泡沫以驅散及識別示威者，但令人關注會否因此造成示威者嚴重受傷。
記者今早到粉嶺警察行動基地（即PTU基地）視察情況，早上10時，一輛印上紅色1字的水炮車出現，車頭車尾分別掛上「路面測試」的字樣。在隨後的1小時內，它先後3次由車房駛到出入口位置，再駛上山、調頭落山。
記者所見，水炮車的車速頗慢，沒有射水，也沒有駛離閘口。
據本報了解，警方早前斥資1,660萬元買入的三輛水炮車已完成演練，料最快下周日（4日）遊行示威中出動。水炮車除可射出催淚水劑，亦可射出有色泡沫，以識別示威者。
而警方發言人昨日回應表示，警方已完成「人群管理特別用途車」（水炮車）內儀器測試、制訂操作指引及基本訓練，待路面測試完結後，所有準備工作便會完成。由於有關車輛的使用屬行動細節和涉及警方戰術部署，不適宜公開。
【逆權運動●蘋果直擊】傳日內會用作驅散示威者 警方水炮車今進行路面測試

push

[一個屬於香港時代的手勢]

[一個屬於香港時代的手勢]

受到嘲諷斷指警員手勢的啟發，
此手勢除諷刺警犬外，
其實也暗藏「HK」2字母在其中。

寓意香港人即使面對暴力政權，
或是警犬暴力的對待，
只要香港人仍有一絲力氣，
必定會用盡齒力作最後反抗，永不低頭。

希望大家以後遊行集會可以高舉這手勢，
香港人，永不低頭。
光復香港，時代革命。

8月5日全民罷工！！！

你哋出硬但我哋唔會同你碰硬囉